---
title: 什么是产品能力
origin: 简书文章
---

产品能力就是训练一个人：判断信息，抓住要点，整合有限的资源，把自己的价值打包成一个产品向世界交付，并且获得回报。

别怕会茫然、别怕被 diss、别怕推到重来。

因为从一个普通人，到成为一个产品人的过程，其实就是一个人学习建立认知和框架的过程。

先建立信息的秩序，再建立自己内心的秩序。在一片纷杂里，你会知道自己该放弃哪些点，抓住哪个点，慢慢建立起掌控。

因为任何一个人，任何一个产品，大家都会有自己的感受，但是如果没有经历过专业的训练，那么所有的感受是混杂的，是混沌的。你的情绪，一定会被你最有感觉的那个点牵制住，所以就会有强烈的认知偏差和情绪偏差。并且在你没有强烈感受到那些地方，还会有大面积的认知盲点和思维遮蔽。

训练有素的产品人一定要具有三个东西：

1. 一双眼睛——发现痛点、找到破局点的敏锐之眼。

2. 一双手——动手优化，着手改变的行动之手。

3. 一颗心——洞察人性的同理心，懂得自己与用户，懂得产品上每个细节给到人的满足感、确认感和依赖感。
